# rss-sub-list

> 中文博客列表太多了......

本项目订阅源通过opml文件的方式发布：(包含独立博客、独立播客、Newsletter)  

预览： https://box.othing.xyz

**关注我们的[Telegram频道](https://t.me/blogrsslist)或Watch本仓库以及时获取opml更新。**  
**本项目的维护状况可见:[saveweb/doing/issues](https://github.com/saveweb/doing/issues)**  
**所有收录的博客同时进入 [Save The Web] ([1](https://github.com/saveweb))([2](https://saveweb.othing.xyz/))([3](https://t.me/saveweb)) 项目的管理范围内。**  

1、定期发布的opml源：https://github.com/saveweb/rss-list/releases (推荐)
> - 分类良好  
> - 订阅源与box.othing.xyz相同(发布时)  

```
总订阅源：1 201
文章总数：67 858
```

2、实时生成的opml订阅源：https://box.othing.xyz/realtime.opml.xml (不推荐)
> - 订阅源实时同步box.othing.xyz  
> - 部分订阅源的分类可能不正确  
> - 分类和订阅源**时常变动**  

```
总订阅源：实时生成，你自己数
文章总数：实时生成，你自己数
```

### opml中各分类的含义：

- Blog|博客: 字面意思
- 优质博客: 字面意思
- Podcast|播客：字面意思
- newsletter: 字面意思
- RSS出错：源站出现问题
- 墓场轨道：对应网站已从互联网上消失，可删除
- 屏蔽国际访问: 只能用国内ip访问
- RSS不规范：如题，这些订阅源过不了w3c检测，部分订阅器可能会报错
- 不再提供RSS：博客本身不再提供RSS
- 不在首页显示：这些订阅源质量堪忧（不限于NSFW、币圈、淘宝客、破解软件发布、羊毛等）因此不在首页信息流中显示。
- SSL出错: 证书过期或域名绑定不正常
- 处理中：我处理出错源的暂存分类，把它当作cache就好了。



本项目除了我们自己主动收录的博客/播客，还包括以下上游源：

| 地址 | 状态 | 上一次同步（跟踪） |
| --- | --- | --- |
| https://github.com/timqian/chinese-independent-blogs                 | 已使用; 跟踪中 | 2022/02/07 |
| https://github.com/caibingcheng/rssblog                              | 已使用; 跟踪中 | 2022/02/07 |
| https://github.com/typlog/china-indie-podcasts                       | 已使用; 跟踪中 | 2022/02/07 |
| [zh-blogs/blog-daohang: 中文博客网站列表导航](https://github.com/zh-blogs/blog-daohang) | 已使用；开始追踪      |            |
| https://github.com/volfclub/travellings                              | 暂未使用      |            |
| https://github.com/shidenggui/bloghub                                | 暂未使用      |            |
| https://github.com/alaskasquirrel/Chinese-Podcasts                   | 暂未使用      |            |
| http://www.jetli.com.cn/                                             | 暂未使用      |            |
| https://www.foreverblog.cn/                                          | 暂未使用      |            |
| https://github.com/Han0nly/SecurityRSS                               | 暂未使用      |            |
| https://github.com/Gracker/Rss-IT                                    | 暂未使用      |            |
| https://github.com/NUAA-Open-Source/BlogRoll                         | 暂未使用      |            |
| https://github.com/tuna/blogroll                                     | 暂未使用      |            |
| https://github.com/olist213/information_subscription                 | 暂未使用      |            |
| [booooodv/PodLetter: 播客、简报导航网站](https://github.com/booooodv/PodLetter) | 暂未使用      |            |
| [alaskasquirrel/Chinese-Podcasts: 中文 播客 🎧 科技、编程语言、设计、Vlog、音乐...](https://github.com/alaskasquirrel/Chinese-Podcasts) | 暂未使用      |            |
| [alaskasquirrel/Email-newsletter-RSS: 邮箱 📧 newsletter RSS 荟萃](https://github.com/alaskasquirrel/Email-newsletter-RSS) | 暂未使用      |            |
| https://github.com/RSS-Renaissance/awesome-blogCN-feeds （已停止维护） | 已使用        | 很久以前    |
